<resources>
    <string name="app_name">My BrSU</string>
    <string name="news1">Прокурор города Бреста советник юстиции Андрей Чеславович Володько провёл информационную встречу с мужской частью студентов выпускных курсов. Основная тема, которая обсуждалась в ходе открытого диалога, связана с профилактикой уклонения от мероприятий призыва на срочную воинскую службу. Перед Андреем Чеславовичем стояла задача довести до молодых ребят основные положения соответствующего законодательства и ответственность за его нарушение. Прокурор рассказал, какие граждане подлежат призыву, акцентировал внимание на действиях, за которые наступает ответственность, назвал уважительные причины, по которым молодой человек освобождается от службы. Андрей Чеславович подробнее остановился на понятии «воинский учёт», сроках призыва и отсрочке. Последнее сейчас особенно актуально для студентов выпускных курсов, потому что они оканчивают высшее учебное заведение и находятся в призывном возрасте. Также Андрей Володько затронул тему киберпреступлений и напомнил, что важно быть внимательными и бдительными. Студенты спросили прокурора о службе в резерве, службе в армии, и трудоустройстве в силовые структуры, альтернативной службе, отметили, что встреча была полезной и поблагодарили Андрея Чеславовича за важную информацию.</string>
    <string name="news2">Археологические исследования являются важной частью исторического изучения любого государства, а археологические практики играют большую роль в подготовке будущих историков. Студенты получают навыки работы, связанные с проведением раскопок поселений и могильников, камеральной обработкой материалов, а также отрабатыванием экскурсионных и лекционных программ. Обучающиеся БрГУ имени А.С. Пушкина отмечают, что археологические практики позволяют углубить знания, познакомиться с организацией труда в полевых условиях и методикой проведения исследований. Они считают, что археологические практики – это бренд исторического факультета.
Студенты нашего университета проводят археологические исследования на многих известных объектах Брестской области, среди которых Коссовская резиденция Пусловских, шляхетские усадьбы в Скоках, Грушевке, Закозеле, Достоеве. Исследования продолжаются в Бресте. Одной из самых запоминающихся практик для студентов стала археологическая экспедиция в резиденцию Сапегов в Ружанах.</string>
    <string name="university">Учреждение образования «Брестский государственный университет имени А.С. Пушкина» начинает свою историю с создания учительского института в г. Бресте (решение о создании института утверждено постановлением Совета народных комиссаров БССР от 06.06.1945 № 801). В соответствии с распоряжением Совета Министров СССР от 23.09.1950 № 15414-р учительский институт реорганизован в Брестский государственный педагогический институт имени А.С. Пушкина, который приказом Министерства образования и науки Республики Беларусь от 22.08.1995 № 320 переименован в Брестский государственный университет. Указом Президента Республики Беларусь от 14 мая 1999 г. № 275 Брестскому государственному университету присвоено имя А.С. Пушкина.

За эти годы университет прошел славный путь от учительского института до университета, ведущего центра культурного, образовательного и научно-инновационного развития Брестского региона.

В соответствии с приказом Министра образования Республики Беларусь от 28.07.2023 № 133-к ректором университета назначен Голубев Юрий Петрович, кандидат технических наук, доцент. За достижение значительных результатов в области качества и конкурентоспособности образовательных услуг, научной продукции, внедрение инновационных технологий и методов менеджмента Постановлением Совета Министров Республики Беларусь от 01.03.2017 г. № 171 учреждению образования «Брестский государственный университет имени А.С. Пушкина» присуждена Премия Правительства Республики Беларусь за достижения в области качества. В 2020 году в соответствии с Постановлением Совета Министров Республики от 03.04.2020 года № 203 учреждению образования «Брестский государственный университет имени А.С. Пушкина» Премия Правительства Республики Беларусь в области качества присуждена повторно.

В 2020 г. университет успешно прошел ресертификационный аудит и получил Сертификат соответствия СТБ ISO 9001-2015 (до 2023 года).

Постановлением Совета Министров Республики Беларусь от 23.05.2023 № 335 утверждено решение Комиссии по присуждению Премии Правительства Республики Беларусь за достижения в области качества 2022 года, в соответствии с которым Брестский государственный университет имени А.С. Пушкина за достижение значительных результатов в области качества и конкурентоспособности производимой продукции, оказываемых услуг или выполняемых работ, внедрение инновационных технологий и современных методов менеджмента подтвердил звание лауреата Премии Правительства Республики Беларусь за достижения в области качества 2022 года.

Сегодня Университету свойственны многопрофильность и многоуровневость профессиональной подготовки. Университет осуществляет профессиональную подготовку специалистов по следующим профилям высшего образования: «Педагогика», «Гуманитарные науки», «Коммуникации. Право. Экономика. Управление. Экономика и организация производства», «Естественные науки», «Экологические науки», «Социальная защита», «Физическая культура. Туризм и гостеприимство», «Педагогика. Профессиональное образование»

В структуру университета входят: 9 факультетов (филологический, психолого-педагогический, социально-педагогический, факультет иностранных языков, факультет физического воспитания и туризма, факультет естествознания, физико-математический, исторический, юридический), 32 кафедры; магистратура; аспирантура; Институт повышения квалификации и переподготовки; обособленное структурное подразделение Пинский колледж.</string>
    <string name="bk">Burger King Corporation (сокр. BK) — американская компания, владелец глобальной сети заведений быстрого питания Burger King, специализирующейся на гамбургерах (главным образом на вопперах).</string>
    <string name="meet">Встреча ректора Юрия Петровича Голубева с творческими коллективами БрГУ имени А.С. Пушкина и их руководителями, состоявшаяся в конце учебного года, стала своеобразным подведением итогов. Вначале мероприятия Юрий Петрович выразил благодарность ребятам за достойное представление университета на многочисленных конкурсах и фестивалях, особенно на Республиканском смотре-конкурсе художественных коллективов и индивидуальных исполнителей «Арт-вакацыі-2024». Ректор уверен, что развитие в музыкальном, танцевальном, театральном и других видах творчества очень важно для личностного и профессионального роста молодых людей. Юрий Голубев сообщил, что университет нацелен на развитие существующих направлений и постижение новых, в связи с чем попросил участников встречи озвучить волнующие вопросы и внести предложения. Талантливая молодёжь и их руководители спросили об обновлении материальной базы и концертных костюмов, создании в университете репетиционного зала, возможности участия в коммерческих конкурсах, а также внесли предложения по изменению подходов к составлению учебного расписания, чтобы не возникало больших трудностей при организации репетиций, по посещению культурных мероприятий за неполную стоимость и так далее.

Юрий Петрович взял на карандаш все вопросы, проблемы и предложения и пообещал проанализировать их и рассмотреть более детально.</string>
    <string name="prosvet">PROSVET - сеть салонов оптики в Минске и Беларуси. Просвет - это будущее, просвещение, добро, истина, глаза, зрение, скорость, движение, источник - именно так мы характеризуем основную деятельность и смысл компании.</string>
    <string name="concurs">В БрГУ определились победители конкурса «Мастер практических занятий – 2024». Он проводится с целью изучения и распространения продуктивного опыта организации образовательного процесса, повышения качества преподавания учебных дисциплин в университете.

Победителями конкурса стали:

Ирина Александровна Ворон, доцент кафедры русской литературы и журналистики кандидат филологических наук, доцент – 1 место;
Вероника Александровна Захарова, преподаватель кафедры английской филологии – 2 место;
Людмила Викторовна Харичкова, доцент кафедры всеобщей истории кандидат исторических наук, доцент – 3 место.
В номинации профсоюзного комитета работников университета «Творческий поиск» победу одержала Елена Петровна Шевчук – старший преподаватель кафедры специальных педагогических дисциплин.</string>
</resources>